影迷新蒲崗朝聖 港產片取景熱點逐格數

超級影迷王冠豪在著作《電影朝聖》中走訪多套港產片取景地，發現自小長大的地區孕育了多套經典港產片，尤其是杜琪峯執導的警匪片，由工廠拍到附近的住宅街區，追逐、槍戰、埋身搏鬥，「新蒲崗比起其他工業區，人流還是較少，拍戲最緊要是少人，清場沒那麼麻煩！而且說實在，舊區的人情味濃，老闆易話為，跟他們混熟，都很樂意讓你拍。」Gary領着我們由Mikiki出發，搜索電影中的老港味。

影迷王冠豪熱愛搜索港產片取景地，他發現杜琪峯尤其喜歡在新蒲崗取景。

《暗戰》（1999年）
導演：杜琪峯

盜賊張（劉德華）精心策劃一場炸彈疑案，電影開場時，他從樓梯走上天台，俯瞰整個新蒲崗，一眾警察在大廈內大舉搜捕，他卻早已逃逸。而他與督察何尚生（劉青雲）首次交手一幕，就是在新蒲崗寶光商業中心的天台。不過當何尚生由天台追到地面，要截的士時，場景其實已由新蒲崗轉為九龍灣宜樂街，Gary形容這猶如魔術中的「瞬間轉移」，是港產片常用伎倆，「因為資源少而需要靈活變化。」